# Introducción #
Implementación simple de un sistema de comprobación de existencia de una transacción en un bloque blockchain. Existen dos elementos básicos: `prover`, que genera, almacena y procesa los merkle tree de cada bloque blockchaing; y `verifier`, que utilizando el `prover`comprueba si una transacción (Hash) pertenece o no a un bloque determinado.
El fichero del que se obtienen los bloques es `blk00000.dat` y está situado en el mismo directorio de ejecución que las aplicaciones. La ruta está definida como una constante en `Constants.java`.
# Prover #
El `prover`se recorre en bucle todos los bloques del fichero, generando y almacenando el merkle tree de las transacciones. Cuenta con una serie de métodos públicos desde los que acceder a información como el número de bloques del fichero (para no tener que leer el fichero cada vez que se quiera saber el número total de bloques) y otro que permite, dado un bloque y un hash (de transacción) obtener la lista de nodos necesarios del merkle tree para validarlo. En éste último, pese a no ser necesario, se ha añadido el propio hash que se solicita, para no tener que recalcularlo.
# Verifier # 
El `verifier` cuenta con un método público que retorna un valor booleano indicando la pertenencia (o no) de una transacción a un bloque. Utiliza los métodos públicos del `prover`para obtener la lista de hashes del merkle tree para reconstruirlo. Una vez lo reconstruye lee del bloque real el merkle root y comprueba que se correspondan. Si se corresponden retornará `true`.
# CLI #
La aplicación cuenta con un pequeño `CLI` para ayudar con las pruebas. En él, primero se seleccionará el bloque en el cual queremos comprobar la existencia de la transacción, y después se introducirá el hash de la transacción a comprobar. Por simplificar, una vez seleccionado el bloque también se mostrará la lista de los hashes de las transacciones que contiene, de forma que sea fácil copiar y pegar para realizar pruebas.
